%@metapost:asiesudest2001.mp
%@Titre: Asie du Sud-Est -- 2001
\par\compo{1}{asiesudest2001}{1}{Pour tout l'exercice, l'unité de
  longueur est le centimètre.\par Les points $E$, $O$, $A$, $C$ d'une
  part et $F$, $O$, $B$, $D$ d'autre part sont alignés dans cet
  ordre.\par De plus, les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont
  parallèles.\par On donne $OA=2,4$; $OC=6$; $OD=5$; $AB=1,5$;
  $OE=1,8$; $OF=1,5$.
  \begin{myenumerate}
    \item Calculer $OB$ et $CD$.
    \item Démontrer que les droites $(EF)$ et $(CD)$ sont parallèles.
  \end{myenumerate}
}